<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Light My Prayer]]></title>
	<allow_com>0</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[<br />Cette installation interactive et contributive révèle l'invisible à la communauté.&nbsp; Elle rassemble les petits mots personnels (intentions de prière, remerciements, demandes d'aide, ...) écrits sur un galet, sur le mur de l'église. Elle a été installée au sanctuaire de St Bonaventure (Lyon)  du 5 au 8 décembre 2015.<br />]]></chapo>
	<content><![CDATA[<h3><br /></h3><h3><br /></h3><h3>Contexte</h3><p>Sur un concept issu du Workshop qui s'est déroulé le week-end de la  Pentecôte 2015 dans le cadre de HackMyChurch, ce dispositif a été  ré-pensé lors d'une installation au sanctuaire de St Bonaventure à  Lyon  du 5 au 8 décembre 2015.</p><p>Commandé par la fondation St Irénée, ce dispositif révèle les intentions de prières et remerciements de chacun à la communauté présente tout autour.</p><h3>Principe</h3><p>La personne écrit sur un galet blanc avec un feutre noir, le pose sur un pupitre. Le galet disparait physiquement pour apparaître sous une forme numérique, vidéo projetée entre les voutes de l'église.</p><h3>L'expérience</h3><p>La personne utilisant le dispositif se retrouve face à des objets tangibles qu'elle connaît bien : Un feutre, un galet plat et blanc, un joli pupitre en bois qui s'apparente à un meuble. Elle est dans une situation où elle peut se sentir à l'aise puisque qu'aucune technologie n'est visible autour d'elle.</p><h3>Du côté de la technique</h3><p>Cette section révèle l'invisible technique de l'installation ! <br />Ne la lisez pas si vous souhaitez rester dans la magie de Light My Prayer :)</p><h4>Le pupitre</h4><p>Le principe technique s'appuie sur un Raspberry Pi qui pilote l'ensemble des interactions liées au pupitre, par un script écrit en Python. <br />Un détecteur infra-rouge seuillé permet de détecter la présence d'un galet. Une fois le galet détecté, le raspberry PI active l'éclairage du pupitre en contrôlant des bandes de LEDs adressables, afin de prendre une photo à l'aide d'une PICam. L'éclairage est volontairement sur-exposé de façon à écraser au maximum les contrastes pour avoir la meilleure lisibilité possible du message écrit sur le galet. <br />Cette photo est ensuite envoyée au serveur de diffusion, via un mini réseau local. <br />Enfin, le programme active une trappe qui fait tomber le galet dans la colonne du pupitre.<br /></p><h4>Le serveur de diffusion</h4><p>C'est une machine équipée de TouchDesigner et de Mappio, respectivement les logiciels d'animation et de mapping. Le programme TouchDesigner scrute les répertoires d'entrée des images en provenance des trois pupitres et réalise un post traitement d'épuration, calcule une animation, puis envoie le flux à Mappio qui réalise l'affichage en mapping sur le mur de l'église.<br /></p><p><br /></p><h3>Quelques liens<br /></h3><p><br /></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[Python, Linux, Raspberry, Vidéo Mapping]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<vignette><![CDATA[lmp/IMG_20151207_174311.tb.jpg]]></vignette>
	<galerie><![CDATA[]]></galerie>
</document>